---
title: Code promotionnel
description: 
published: true
date: 2021-05-17T10:08:20.445Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-17T07:54:26.436Z
---

# Code promotionnel
Le code de coupon permet à un client de bénéficier d'une réduction sur les produits ou services qu'ils vont acheter.

Pour encourager les clients à acheter sur un site Web de vente en ligne ou même passer commande par email, téléphone, la fonction de code de coupon est intéressante.

Il existe également des revendeurs / autres sites qui génèrent des prospects pour les produits / articles / services de votre site Web de E-commerce.

Lorsque le client potentiel provient d'autres sites OU d'e-mails promotionnels, vous devez avoir la possibilité de :

1. Suivre de quel affilié / partenaire commercial provient le client.
2. Accordez une remise (basée sur la règle de tarification) sur l'ensemble de l'achat, c'est-à-dire un code de coupon.

Pour accéder à la liste des **codes promotionnels**, allez sur :

> Accueil > Vente > Articles et Prix > **Code promotionnel**

![liste_code_promotionnel.png](/sales/coupon-code/liste_code_promotionnel.png)


## 1. Prérequis avant utilisation

1. La fonction de code de coupon doit être activée dans les paramètres du panier:

> Accueil > Paramètres > **Paramètres du panier**

2. Créez une règle de tarification avec l' indicateur basé sur le code de coupon activé.

## 2. Comment créer un code promotionnel ?

1. Accédez à la liste des codes promotionnels et cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter code promotionnel**.
2. Entrez un **nom de coupon** , par exemple **Bienvenue2021**
3. Sous **Type de coupon**, sélectionnez **Promotion** ou **Carte-cadeau**.
	- **Promotion**, c'est promouvoir un schéma générique.
	- **Carte-cadeau** consiste à générer au hasard un code de coupon et à le distribuer à un client / utilisateur spécifique.

Le code promotionnel est un code unique en lecture seule dans toutes les lettres majuscules, qui est généré en fonction du type de coupon et du nom du coupon.

4. Pour le **type de coupon**,

- **Promotionnel**, il supprime tous les espaces et prend jusqu'aux 8 premiers caractères. par exemple BIENVENUE2021

- **Carte cadeau**, elle génère un code aléatoire de 11 chiffres. par exemple AP48K7CT9LP

Il peut être utilisé sur la page du panier avant de passer la commande pour bénéficier d'une réduction ou lors de la création de la commande client.

5. Sélectionnez **Règle de tarification** avec l' indicateur basé sur le code promotionnel activé.

6. Cliquez sur **Enregistrer**

![créer_code_promotionnel.png](/sales/coupon-code/créer_code_promotionnel.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Validité et utilisation

1. Valide du - au - validité du coupon.
2. Utilisation maximale - Limite pour limiter l'utilisation du code de coupon.
3. Utilisé - pour chaque bon de commande soumis avec un code de coupon, le nombre utilisé augmente de 1.
4. Description du code de coupon - peut être utilisé lors de la création d'un modèle d'e-mail pour informer les clients potentiels du code de coupon et des informations sur le programme.

![utilisation_code_promotionnel.png](/sales/coupon-code/utilisation_code_promotionnel.png)

### 3.2 Application du code promotionnel

Appliquer explicitement le code, en remplissant le code et en cliquant sur le bouton "Appliquer le code de coupon" comme indiqué ci-dessous dans la page du panier





